《**红衫泪痕**》（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：***Jezebel***）是一部发行于1938年的[美国](../Page/美国.md "wikilink")[电影](../Page/电影.md "wikilink")，由[威廉·惠勒执导](../Page/威廉·惠勒.md "wikilink")，主演为[贝蒂·戴维斯和](../Page/贝蒂·戴维斯.md "wikilink")[亨利·方达](../Page/亨利·方达.md "wikilink")。[乔治·布伦特](../Page/乔治·布伦特.md "wikilink")、[玛格丽特·琳赛](../Page/玛格丽特·琳赛.md "wikilink")、[唐纳德·克里斯普](../Page/唐纳德·克里斯普.md "wikilink")、[理查德·克伦威尔和](../Page/理查德·克伦威尔.md "wikilink")[费伊·贝因特也参加了该片的演出](../Page/费伊·贝因特.md "wikilink")。

## 剧情介绍

固执的、被宠坏的[新奥尔良美女朱莉](../Page/新奥尔良.md "wikilink")·马斯登和银行家普雷斯顿·迪拉德（普雷斯）订婚。为了报复普雷斯不放下工作陪她购物，朱莉选购了一件红色舞衣参加一年中最重要的舞会，而按照惯例，未婚的女孩只可以穿白色舞衣。所有人都惊呆了，但是没有人可以说服她放弃突如其来的怪念头。

普雷斯和朱莉一起参加了舞会，在他们入场的时候，在场的人都轻蔑地看着他们。朱莉意识到自己犯下严重的错误，要求普雷斯带她离开舞会。普雷斯毫不妥协地要求她和他一起跳舞。舞池里其他跳舞的人都停下来，只留下他们两个。当乐队停止演奏时，普雷斯让乐队继续演奏，直到结束。

舞会之后，普雷斯离开了朱莉，他们的婚约也就此告吹。在最后决裂的时候，朱莉打了他一个耳光。贝尔·梅西姨妈让朱莉去追普雷斯，并请求普雷斯原谅她。朱莉拒绝了，并相信普雷斯会回来找她。然而，普雷斯为了业务去了北方，并在那里待了特别长的一段时间。

最后，普雷斯终于回来了，朱莉精心打扮了自己，但是普雷斯并不欢迎她，并向她介绍了自己在北部认识的新娘艾米。朱莉怂恿自己以前的追求者[决斗高手巴克](../Page/决斗.md "wikilink")·坎特雷尔去责备普雷斯，但是普雷斯不为所动，计划没有成功。普雷斯经验不足的弟弟特德却被煽动起来向巴克挑战，意想不到的事情发生了，特德战胜了巴克。

随后，[黄热病在整个城市爆发](../Page/黄热病.md "wikilink")，普雷斯也不幸感染。他将和其他人一样，被隔离到一个小岛上。艾米准备前去照顾普雷斯，朱莉阻止了她，并告诉那个北方姑娘她不懂如何对付岛上的奴隶和南方人。朱莉乞求艾米让自己去，作为对自己以前行为的补偿，艾米同意了。

## 花絮

《红衫泪痕》是为贝蒂·戴维斯度身定做的一部电影。1937年，[大卫·O·塞尔兹尼克开始为影片](../Page/大卫·O·塞尔兹尼克.md "wikilink")《[乱世佳人](../Page/乱世佳人_\(电影\).md "wikilink")》挑选主角斯佳丽·奥哈拉的时候，公众认为戴维斯是最佳人选。1938年，《红衫泪痕》摄制完成并上映，而《乱世佳人》还在为主角的人选而烦恼。戴维斯落选斯佳丽最主要的原因是两个角色的背景和个性太相像。

## 演员表

  - [贝蒂·戴维斯](../Page/贝蒂·戴维斯.md "wikilink") - 朱莉·马斯登（*Julie Marsden*）
  - [亨利·方达](../Page/亨利·方达.md "wikilink") - 普雷斯顿·迪拉德（*Preston Dillard*）
  - [乔治·布伦特](../Page/乔治·布伦特.md "wikilink") - 巴克·坎特雷尔（*Buck Cantrell*）
  - [玛格丽特·琳赛](../Page/玛格丽特·琳赛.md "wikilink") - 艾米·布雷德福·迪拉德（*Amy Bradford
    Dillard*）
  - [唐纳德·克里斯普](../Page/唐纳德·克里斯普.md "wikilink") - 利文斯通医生（*Dr.
    Livingstone*）
  - [费伊·贝因特](../Page/费伊·贝因特.md "wikilink") - 贝尔·梅西姨妈（*Aunt Belle
    Massey*）
  - [理查德·克伦威尔](../Page/理查德·克伦威尔.md "wikilink") - 特德·迪拉德（*Ted Dillard*）
  - [亨利·奥尼尔](../Page/亨利·奥尼尔.md "wikilink") - 西奥菲勒斯·博加德斯将军（*General
    Theopholus Bogardus*）
  - [斯普林·拜因顿](../Page/斯普林·拜因顿.md "wikilink") - 肯德里克夫人（*Mrs. Kendrick*）
  - [约翰·利特尔](../Page/约翰·利特尔.md "wikilink") - 琼·拉库尔（*Jean La Cour*）
  - 戈登·奥利弗 - 迪克·艾伦（*Dick Allen*）
  - 珍妮特·肖 - 莫利·艾伦（*Molly Allen*）
  - 特里萨·哈里斯 - 泽特（*Zette*）
  - 玛格丽特·厄尔利 - 斯坦芬妮肯德里克（*Stephanie Kendrick*）
  - [欧文·皮切尔](../Page/欧文·皮切尔.md "wikilink") - 赫格（*Huger*）

## 改编版本

《红衫泪痕》曾被改编成60分钟的广播剧。

## 奖项

**获奖：**

  - [威尼斯电影节](../Page/威尼斯电影节.md "wikilink")（1938年）：

<!-- end list -->

  -
    评委会特别奖 - [威廉·惠勒](../Page/威廉·惠勒.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [奥斯卡金像奖](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")（1938年）：

<!-- end list -->

  -
    [最佳女主角奖](../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md "wikilink") - 贝蒂·戴维斯
    [最佳女配角奖](../Page/奥斯卡最佳女配角奖.md "wikilink") - 费伊·贝因特

**提名：**

  - 威尼斯电影节（1938年）：

<!-- end list -->

  -
    金狮奖（最佳影片） - 威廉·惠勒

<!-- end list -->

  - 奥斯卡金像奖（1938年）：

<!-- end list -->

  -
    [最佳影片奖](../Page/奥斯卡最佳影片奖.md "wikilink") - 哈尔·B·沃利斯、威廉·惠勒
    [最佳摄影奖](../Page/奥斯卡最佳摄影奖.md "wikilink") - 厄奈斯特·霍尔
    [最佳原创音乐奖](../Page/奥斯卡最佳原创音乐奖.md "wikilink") - 马克思·斯坦纳

## 参考

  -
## 外部链接

  -
[Category:1938年电影](../Category/1938年电影.md "wikilink")
[Category:华纳兄弟电影](../Category/华纳兄弟电影.md "wikilink")
[Category:威廉·惠勒电影](../Category/威廉·惠勒电影.md "wikilink")
[Category:黑白电影](../Category/黑白电影.md "wikilink")
[Category:英语电影](../Category/英语电影.md "wikilink")
[Category:奧斯卡最佳女主角獲獎電影](../Category/奧斯卡最佳女主角獲獎電影.md "wikilink")
[Category:奧斯卡最佳女配角獲獎電影](../Category/奧斯卡最佳女配角獲獎電影.md "wikilink")
[Category:美國浪漫劇情片](../Category/美國浪漫劇情片.md "wikilink")
[Category:路易斯安那州取景電影](../Category/路易斯安那州取景電影.md "wikilink")